<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sophia Boris El Kerdini</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 00:24:01 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2018 00:24:01 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.0</generator>
    
      <item>
        <title>On Writing Well</title>
        <description>&lt;p&gt;I’ve always been skeptical of “guidance” books about writing (especially after I’ve read “on writing” by Stephen king). But the simplicity of style and the clarity of words used in “on writing well” made me change my mind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The author, Applying his own advice through all the pages, points out the importance to learn one’s craft, demystifying the fact that words flow effortlessly on a writer’s hand. Writing is more than just putting words on paper. Writing is hard work. It needs tools, mental ones, good language, virtue, clear thinking, and a lot of rewriting. The choice of words, verbs, nouns and expressions, their length, precision, rhythm and personality are all to be considered.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The book covers enough topics so that anyone could find his/her happiness (even if you’re not into non-fiction writing). We read chapter by chapter without being loaded by heavy examples. Just enough indications to make the reading enjoyable and the ideas easily remembered.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is a solid book that reminds you of basic rules of Linguistics. And also a good reminder of the importance of studying the craft (even a gifted one, has done the necessary work). The decency of a writer starts with his respect and responsibility towards himself, his craft and his readers. It also means, writing as well as possible with a continuous effort, and an evolving process is a way of taking proud in one’s craft.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/avis-de-lecture/on-writing-well.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/avis-de-lecture/on-writing-well.html</guid>
        
        
        <category>avis-de-lecture</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A Man Without a Country </title>
        <description>&lt;p&gt;Je découvre la plume de Kurt Vonnegut pour la première fois. Et je suis loin d’en être déçue. L’auteur, dans un ensemble de courts essais, exprime ses sentiments envers les grands maux de l’humanité, en particulier la guerre, dans une satire et un humour très rarement maîtrisé par les écrivains lorsqu’il s’agit d’attirer l’attention des lecteurs sur des sujets sérieux. Néanmoins, nous ne sommes pas prêchés mais avertis, d’un résident terrestre à un autre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai beaucoup apprécié l’humanité qui enveloppe les mots de Vonnegut et je tenterai probablement un autre de ses livres.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/avis-de-lecture/a-man-without-a-country.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/avis-de-lecture/a-man-without-a-country.html</guid>
        
        
        <category>avis-de-lecture</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Siddhartha</title>
        <description>&lt;p&gt;First I was skeptical, especially about the writing style, it resembled a lot the kind of books that I run away from ; you know the kind that pretends to bring new aspects of wisdom only to bore you with superficial all done sentences that confuse depth with mumbo jumbo and simplicity with vagueness ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I thought ; oh God, here’s another “Alchemist” (although I never read this one, I know all about the  enthusiasm it caused along with the weird trend that made people believe they magically acquired wisdom. There, you know what I think about this one now…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I was annoyed by the repetitions, the writing style, the sometimes obsolete words. But then by the end -and I mean by the very last chapter, a little light started to twinkle… wise genuine words.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;spoiler-alert&quot;&gt;SPOILER ALERT&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;The story started with the inner investigation of a man who instinctively refused  to become a pupil of every master, who deeply believed teaching was a matter of personal work ; something that should burst from inside. And despite his ego and over confidence, followed his own intuition, only to end up confusing it with his sentiments and be dragged away from his path and search for truth and true wisdom, to finally get completely and for years, lost in the “joys” of life (might sound familiar for a lot of us).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;By the end of the book our man learns that the focus that we put on our objective somehow blinds us from the truth and hinders us from seeing the answers that surround us all along. And when we are not focused on a specific goal, we cease to be limited by a restricted vision, and we are then freer to receive anything that previously eluded us.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Of course we go by the lesson that one should not flagellate oneself on one’s tragic past and shameful life style, if this is the step that has led to self-discovery and to rectify the inner balance. Peace and forgiveness go hand in hand. But the most important lesson of the book, in my opinion, is that one can free oneself of time (and consequently of hasty judgments) by the simple idea that the value of each thing is in its continuity, its transformation, its evolution.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/avis-de-lecture/siddhartha.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/avis-de-lecture/siddhartha.html</guid>
        
        
        <category>avis-de-lecture</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>We Should All Be Feminists</title>
        <description>&lt;p&gt;Lorsqu’on vulgarise le terme “féministe” on pense souvent à une femme enragée, les poitrines en l’air, qui s’indigne dans un discours erratique et haineux devant le droit refusé aux femmes, mais accordé et acquis aux hommes de se balader torses nus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un mouvement féministe plus à même d’être pris au sérieux, plus difficile d’être tourné en dérision, et ayant plus de chance d’être considéré crédible quant à lui, juge d’abord nécessaire d’établir un dialogue. Il tente au mieux de ne pas insuffler de l’aigreur dans son discours, parce que colère il y a lorsqu’on évoque injustice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certaines d’entre nous, défendent la cause féministe en brûlant des soutiens-gorge, d’autres en s’indignant devant l’inégalité des salaires, et enfin d’aucunes essaient de rallier les hommes à cette cause qui n’est pas juste une question féminine mais aussi et surtout, humaine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien que je n’aie pas été d’accord sur tous les points évoqués par chimamanda ngozi Adichie, son approche digne m’a séduite, son discours structuré a attiré mon attention, son langage clair et sans confusion, sans sous-entendus, sans ambiguïté m’a forcé à réfléchir plus sérieusement à la question.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moi en tant que femme, moi en tant qu’ingénieur, moi en tant qu’écrivaine, moi en tant que religieuse et spirituelle, moi en tant qu’épouse, moi en tant qu’humaine… moi en tant que tant de chose à la fois dans un corps de femme, que pensais-je du féminisme, qu’elle était ma position sur la question ?&lt;br /&gt;
Hommes et femmes, nous sommes nés différents. La plupart de ses différences sont à mettre sur le dos de la biologie. Elles ne sont pas pour autant bénignes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une femme est délicate et fragile, mais en même temps, elle n’est pas délicate et fragile. Un homme est fort et robuste, mais en même temps, il n’est pas fort et robuste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La féminité d’une femme peut être plus épanouie dans son rôle de femme au foyer. La virilité d’un homme peut-être plus épanouie dans son rôle de meneur de troupes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Est-ce que cela fait que l’un est supérieur à l’autre ? Est-ce que cela implique que l’un fait un travail plus noble que l’autre ?&lt;br /&gt;
La féminité d’une femme peut être tout aussi bien épanouie en tant qu’ingénieur mécanique, et la virilité d’un homme peut tout aussi l’être dans sa carrière de danseur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cause féministe n’est pas concernée par ce qu’une femme peut faire, ou peut faire de plus ou de mieux qu’un homme. L’injustice s’établit dans le fait que féminité est synonyme de faiblesse. Et que pour contredire cet argument absurde quelques branches du féminisme font appel à la comparaison, la comparaison avec l’homme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pourquoi il n’est pas accordé à un homme et à une femme les mêmes accès, la même crédibilité, le même respect, la même décence sans dénigrer, sans se moquer, sans abuser, sans exploiter, sans violer, sans violenter, sans tromper?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est une réaction très candide, mais aussi douloureuse, que de pointer du doigt l’autre et de se demander “pourquoi lui il a le droit, et pas moi ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seulement, avec ce raisonnement nous prenons le risque d’envoyer un message qui n’est pas favorable à la cause féministe. Ce risque c’est d’amener la femme à renier sa féminité afin de se prouver digne d’être l’égal d’un homme. Et même lorsqu’elle aura prouvé sa valeur sur base de ces conditions viriles, elle n’aura au mieux récolté que des réactions consternées dans le genre : “ tiens, la femme aussi peut…”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vérité est que beaucoup d’environnements professionnels sont hostiles à la nature de la femme, j’entends par cela que le milieu du travail est mieux adapté à la nature d’un homme et qu’une femme au lieu de prendre conscience de ce point de départ inégal, se flagellera intérieurement de sa « faiblesse » en serrant les dents pendant ses crampes, en feignant de trouver les blagues sexistes amusantes, en se forçant à trouver normal de renier tout ce qui indique qu’elle est une femme. Je me demande en passant à quel moment le harcèlement sexuel contre les femmes est devenu une question féministe, lorsqu’il s’agit tout simplement et d’abord d’un crime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mon souhait pour clôturer cet avis, est qu’on puisse dissocier le féminisme de l’image d’une femme tourmentée par la comparaison avec un homme, qu’au lieu d’accuser ou d’envier l’autre, chacune cherchera à changer ses conditions au lieu de changer sa nature.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/avis-de-lecture/we-should-all-be-feminists.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/avis-de-lecture/we-should-all-be-feminists.html</guid>
        
        
        <category>avis-de-lecture</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Catcher in the Rye</title>
        <description>&lt;p&gt;You’d think I’d had a “helluva” time reading this book, but this book made me wanna act like a “madman” sometimes, if you know what I mean.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I  really  tried  to  like  the  story,  I really  did.  Without spoiling it, it’s about this teenager who needs to be in the mood for pretty much anything he says he can do. Holden Caulfield is a depressed boy who hates movies (frankly, who doesn’t like movies?!…), and thinks that everyone is pretty much a “phony” or a “sonuvab#$*h”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Note to the potential reader: If you feel like reading in English to learn new vocabulary just fuggedaboutit).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So our boy keeps interacting with a hell of a lot of phonies even though he says he hates them, he keeps missing and seeking their company.  He really does.  And  remaining  a  hypocrite himself,  he  criticizes  their  attitude  and  their  language.  He sure does.  (If you think I repeat myself a lot, just wait until you’ve read the book yourself!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But of course, it wasn’t all bad. I got something from it by the end, like really really by the end. “Goddam” it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“The catcher in the rye” is mentioned only once in the book and the image that illustrates it, it’s got a warm feeling around it.  That killed me.  I loved it. I really did.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apart from that, my favorite character is Holden’s sister. She’s quite a character this little girl, she kills Holden with her adorableness and she kills me too. She really does.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On a serious note though, of course when you analyze the book you encounter the issues that are serious, such as teenagers and sex, homophobia, pedophilia. And what I liked about it is that, the writer shows it in such a subtle way which makes you pause and dig a little deeper.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apart  from  that,  Holden  shares  the  same  fears,  insecurities  and  worries  we  all  experience during this period. Even though, he’s such a phony and a pain in the ass. I gotta give the guy some credits. The end was nice. It really was.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/avis-de-lecture/the-catcher-in-the-rye.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/avis-de-lecture/the-catcher-in-the-rye.html</guid>
        
        
        <category>avis-de-lecture</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Croc-Blanc</title>
        <description>&lt;p&gt;Ce livre relate l’histoire d’une bête aux trois quarts loup et au quart chien qui se réveille aux premiers instincts de sa vie sauvage et dont on suit avec intérêt la pensée et le raisonnement animal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Croc-blanc, tel qu’il sera par la suite nommé par les premiers hommes qui tentent de l’apprivoiser, n’est pas un loup ordinaire. Il explore l’inconnu avec soif, observe avec curiosité le comportement humain et mène un apprentissage solitaire. Mais la vie pour cette fabuleuse bête n’est pas douce, combinée aux rudes conditions de la vie sauvage et à la nature hostile du Nord, Croc-blanc découvre la méchanceté des hommes à travers diverses épreuves douloureuses, brutales et violentes, à s’en demander à qui attribuer le caractère sauvage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De là, le style narratif de Jack London est d’une indéniable beauté. Le plaisir est prolongé dans ses descriptions tantôt poétiques, tantôt rationnelles. L’histoire en devient intéressante de par ses multiples interprétations possibles. Et tout en suivant notre protagoniste, la comparaison avec l’Homme, l’individu et son comportement est inévitable. Une illustration de la société humaine se construit à travers les lignes mais nous sommes davantage confronté aux questions sur les notions du bien et du mal, de la violence selon qu’elle est au service du divertissement, de la haine ou de la justice, de l’environnement selon qu’il forge la personnalité ou force à s’adapter à ses diverses règles, et la capacité d’apprendre et de changer y prend une grande place.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le loup, domestiqué, mène un rude combat contre sa nature sauvage -un loup domestiqué est d’ailleurs contre nature même. Les épreuves sont telles que Croc-blanc en vient à se transformer, il se rebelle, cohabite, refuse la captivité, recherche la nature, s’habitue à un certain confort, défend sa liberté, souffre de la main qui le nourrit, sombre dans une
confusion douloureuse puis découvre l’ultime réponse, l’amour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un merveilleux chef-d’œuvre qui invite à une minutieuse analyse et à en décortiquer certains passages avec soin. Je recommande à chacun de le lire au moins une fois!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/avis-de-lecture/croc-blanc.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/avis-de-lecture/croc-blanc.html</guid>
        
        
        <category>avis-de-lecture</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Into the Wild</title>
        <description>&lt;p&gt;Je suis le genre de personne à croire fermement, dur comme fer, que les émotions ne suivent aucune logique. Nous pouvons les interpréter, les décortiquer, les analyser autant de fois que nous le souhaiterions, des manières les plus diverses et variées, nous faillirons toujours à  comprendre leurs véritables origines. C’est un peu pour cela qu’il ne faut jamais juger une personne hâtivement, car nous ne saisirons jamais véritablement son cœur, et qui prétend pouvoir faire le contraire, s’accorde un pouvoir chimérique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chris McCandless m’a fait l’effet d’une personne hautement intelligente, mais d’une intelligence émotionnelle profonde. Cependant mon premier instinct, comme l’instinct de tout être humain digne de ce nom, a d’abord été de le juger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Partir en Alaska aussi mal préparé, avoir l’audace de considérer la nature sauvage comme étant un allié et en sous-estimer le danger, relevait de l’irresponsabilité et même un peu d’une folie suicidaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un concert de jugements, de prétentions et de critiques, différentes leçons de morales que beaucoup, moi y compris, s’en sont octroyé le droit. Certains plus sévèrement. Ce garçon serait-il juste un vulgaire casse-cou, un adrénaline junkie qui n’aurait rien accompli d’original ? Aurait-il été si arrogant au point qu’il aurait conduit sa personne à une mort imbécile ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelques pages plus tard, l’auteur consacre un chapitre à des expériences qui peuvent être considérées comme étant similaires à celle de Chris- moyen d’aider l’audience à former une logique à son comportement en se basant sur la comparaison. Seulement, j’ai réalisé que la comparaison était le moyen le plus sûr de ne pas saisir Chris. Chacune de ses personnes qui avaient abandonné la vie confortable qu’ils menaient pour se résoudre au strict nécessaire dans une terre hostile et solitaire, avait une ambition unique profonde, tiraillé par des émotions brutes que seul l’intéressé pourrait essayer de pénétrer. Par conséquent, se contenter de juger, de qualifier le voyage de Chris comme relevant de la témérité, de l’ignorance et de l’arrogance ne ferait que générer un débat creux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De là à glorifier son action, j’en suis bien loin. Mais je me dois de lui accorder ceci: Chris McCandless a accompli une chose qui nous est étrange dans la société moderne. Il a concilié ses idéaux, allongé ses convictions, ses capacités morales et physiques, en les mettant dans un mouvement qui les honorent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qui m’amène à me poser une question très importante. La société moderne, dépourvue de moralité et pataugeant dans l’absurde, satisferait-elle jamais une personne hautement sensible ? La communion avec la nature ne serait-elle pas le seul salut possible pour ce genre de personnes ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans ce cas, Chris McCandless n’aurait fait que répondre à l’appel de son cœur. Aussi simple et merveilleux que ça. La soif du vrai et du beau l’a mené à une quête, même si d’apparence périlleuse, à la recherche de l’Absolu et du Sens intacts et exempts de toute empreinte pernicieuse de l’Homme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, je souhaiterais concilier tous les avis par un simple passage du livre. « À la différence de Muir et de Thoreau, le premier but de McCandless n’était pas de réfléchir à la nature ou au monde dans son ensemble, mais plutôt d’explorer le domaine intérieur de son âme. »&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/avis-de-lecture/into-the-wild.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/avis-de-lecture/into-the-wild.html</guid>
        
        
        <category>avis-de-lecture</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Journal d'Anne Frank</title>
        <description>&lt;p&gt;Quinze ans plus tard, je relis le journal d’Anne Frank et je me souviens pourquoi j’ai aimé ce livre et son Autrice en particulier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette jeune adolescente est une véritable boule de nerfs. Elle a du caractère, un franc-parler abrupt, un esprit mordant, délicieusement sarcastique et très spirituel-et je n’insinue pas en cela que son sens d’humour. Sa relation avec Dieu, cette certitude qu’elle a de Lui est vraiment remarquable. Malgré tout, sa foi reste intacte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr, de toute cette histoire il ne faut pas oublier que le contexte est bouleversant. Vivre sa puberté dans un grenier, nourri par la peur et l’angoisse, ce n’est pas l’idéal. Néanmoins, l’atmosphère a forcé sa maturité et sa sagesse à se développer avant l’heure, et on lit avec délice les résultats de son sens de l’observation et de l’analyse exceptionnels. Elle
décrit avec une rigueur scientifique plutôt intuitive, les différents mécanismes de défenses de  ses colocataires. Très perspicace, elle arrive à deviner les tréfonds de la nature humaine. Une vraie psychologue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais ce n’est pas étonnant lorsqu’on sait qu’Anne est plutôt impitoyable dans ses propres et constantes remises en question. Sa volonté forte à s’améliorer et à atteindre son propre idéal l’emmène à creuser son introspection et son auto analyse toujours plus loin et plus profond. (Un cerveau mais aussi le cœur d’une jeune fille avec l’innocence des premiers émois ;))
Ce fut un véritable plaisir de lire une écrivaine aussi talentueuse et je ne peux m’empêcher d’imaginer quelle merveilleuse journaliste et écrivaine elle aurait fait si la guerre (et la bêtise humaine) n’en avait pas décidé autrement.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 08 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/avis-de-lecture/le-journal-d-anne-frank.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/avis-de-lecture/le-journal-d-anne-frank.html</guid>
        
        
        <category>avis-de-lecture</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Great Gatsby</title>
        <description>&lt;p&gt;Cette lecture a été un véritable délice ! J’ai avidement dévoré chaque chapitre en alternant version anglaise et traduction française. L’élégance du style et la modernité de la langue (dans les deux versions) m’ont tout de suite conquise. Il y a une certaine musicalité dans le texte que j’ai beaucoup aimé, de belles expressions à vous couper le souffle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La description des personnages, fêtards et vaniteux, frisait parfois l’irréel, donnant un certain côté burlesque aux scènes, jonglant entre le ridicule et l’absurde, avec leurs arrogances et leurs mœurs minables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’histoire en elle-même est tragique (vous l’aurez deviné grâce à l’adaptation), mais d’un tragique singulier. Gatsby (un protagoniste hors norme) suscite la fascination et une empathie quelque peu controversée, puisqu’il ne s’agit pas d’un saint ni même d’un modèle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais duquel on tire quelques sagesses ; à travers lui, nous repensons à nos propres limites quant à réaliser nos rêves les plus fous.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une très belle œuvre, un classique, ne l’oublions pas, qui se lit facilement.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/avis-de-lecture/the-great-gatsby.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/avis-de-lecture/the-great-gatsby.html</guid>
        
        
        <category>avis-de-lecture</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Getting intimate with my characters</title>
        <description>&lt;p&gt;They say, writing a book can be very therapeutic. And, in a way, it is.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’m currently about to finish the first tome of my novel, and it wasn’t the easiest experience. It was very… uncomfortable. Uncomfortable to get to know each one of my characters, uncomfortable to be in their shoes, to feel their doubts, to reflect on their hopes, to not be judgmental about their behaviors, their intentions, their beliefs, and most of all, their differences.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Going deep into the range of human emotions is the hardest, yet the most fascinating thing to experience.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the beginning of my writing, while I’d be working on a scene, I would shockingly forget one of my characters and hurry to bring, her or him, back again to the story. Or worse, I’d put someone to sleep just because I couldn’t handle her or his weakness, before assessing time and time again their role, the meaning of their presence in the story, and their potential reaction to the conflict of the scene I was working on. Those little incidents were rare, but they happened none the less.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We, my characters and I, used to work as separate organs, awkwardly struggling to dance on the same rhythm. We were divided, split into different independent parts, unable to work as one entity, one body. Not to mention the hard part of painfully working a muscle I rarely use: making conversation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thus, to be able to accomplish that, I had to dig deeper in each character’s mind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It wasn’t easy to find unity. I had to thoroughly study each and every one of those strangers freshly landed from my imagination. I had to scrutinize their ways sharply, understand what was causing them pain, sadness, laughter or joy. I had to wrap my head around what would make them wrestle internally, what were the things they would obsess about, what were the aspirations they would hide from the impudent eye, and what would be the most ridiculous thing they would keep secret from the rest of the world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I had to embrace a supreme gift and activate the ability to know their minds, their subtle singularities, their unique and sweet flaws, their own stories and backgrounds, resisting the urge to exposing it all to the reader.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And to bring enough depth to my characters and create consistency in each one of them, I had to work hard on dissecting their unspoken dreams and hopes, analyzing their own personal concealed inner struggle, peeling off layers of frustrations and disillusions, all for the purpose of finally reaching their little hearts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And as I was going deeper in the process, I began to love them all equally.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But many of my characters reflected, with a great impact on my own soul, my own personality. They brutally revealed some of my own weaknesses, slowly reminding me of my errors, and made me dig ruthlessly through my imperfections.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The more I pushed through it, the more uncomfortable I got, until it strangely started to get scary. Until, I wasn’t sure anymore if I could hold the dark side of my characters without losing my own sanity in the process.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I strongly doubted myself to be able to handle, with enough maturity and enough wisdom, my own internal drama. And, as a writer, I wasn’t sure anymore if I had the ability to honor the complexity and the diversity of every human side of each character, because for that, my heart needed to grow wider, and I couldn’t find the strength to do that.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When my fictional story was starting to get painfully real, I kept a decent distance, and I started observing those people from afar, from a safe place, refusing to get involved more than necessary. But that attempt didn’t last very long.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Because the very essence of my book evolves around the idea of finding the courage to be one’s truest self, and because, as the very creator of this fictional world, I had to be the first one to set the tone to it, I tried to dedicate enough time and enough energy to truly listen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Slowly, a gentle flow started appearing, while a soft music kept playing in the background of the story, graciously setting the rhythm of a synchronized and balanced choreography. Suddenly, writing, while feeling intensely, profoundly, vividly everything, good and bad, harsh and soft, profound and superficial, started to resemble to an exquisite adventure, because, my characters and I, we were finally able to dance in harmony, in unity.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In order to become a writer, I’ve realized that, there’s a lot of thoughtful investment of time, a firm self-discipline and a solid commitment in learning the craft. But most of all, to become a writer one should, by all means, accept to be always shifted from her/his comfort zone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consistency and unity come from a heart that is strong enough, complete enough, and willing enough to do the job to go on a, first personal, then a mutual undivided quest of finding the truth.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’ve came to realize, undoubtedly, that if I wanted to reflect truth in my writings, I had to be true to myself. I had to write from the heart, from the ugly parts, the beautiful parts, the ridiculous parts and the scary parts. I wouldn’t dare calling myself a writer unless I was honest. Honest with myself, honest with my writing, honest with my readers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I keep learning a lot from my characters. It still pleasantly surprises me how much I still learn from them, through them, with them. Writing their story definitely helped me find myself through them again. And I’m starting to get the feeling, that it is just the beginning.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 15 May 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/essais/getting-intimate-with-my-characters.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/essais/getting-intimate-with-my-characters.html</guid>
        
        
        <category>essais</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
